+++
title = "删除用户的角色"
description = "删除指定的用户的某个角色。"
weight = 6
+++

平台管理员可以删除自己账号之外的指定的用户的某个角色，收回用户拥有的相应角色的权限。

**说明**：仅平台管理员角色的用户具有为其他用户删除角色的权限。且不支持管理自己的账号的角色。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **用户角色管理** > **用户管理**，进入用户列表页面。

3. 单击待删除角色的 ***用户名称***，进入用户详情页面。

4. 下拉至 **角色列表** 区域，单击待删除角色右侧的 **删除** 按钮。

5. 在弹出的确认对话框中单击 **确定** 按钮，即可删除相应的角色。

